腦殘前三中商副董事:「你試下係英國寫本反女皇書比唔比上架」

Now新聞台】三聯、中華、商務，屬國有資產，由中聯辦迂迴持有，引發爭議，沸沸揚揚。「三中商」背後的聯合出版集團，業務到底有多龐大？今集《經緯線》有聯合出版集團前高層陳萬雄，他如何回應坊間的批評？獨立書店或出版人，又如何在本已艱難的書業中，與大集團競爭？

三聯、中華、商務是聯合出版集團旗下的書店，屬國有資產，由中聯辦迂迴持有，最近引發爭議。

陳萬雄曾出任聯合出版集團總裁，五年前退休，他覺得用政治的眼光去看待中資書店並不公平。

至於會否基於政治原因，令到一些被視為敏感的書籍不能在「三中商」上架，陳萬雄指書店有自己的立場不足為奇。

李達寧是一間獨立書店的老闆，開書店是想令市民可以接觸到不同類型的書。

翻查政府物流服務署的資料，過去十年，香港公共圖書館港澳出版的中文藏書，三聯連續四次中標，合約金額近1.5億。而聯合出版集團旗下另一間公司，新民主出版有限公司就負責供應公共圖書館的報刊及期刊，近五年，合約金額加起來最少有二千萬。

星期日晚播出的《經緯線》，走進獨立書店、出版社、發行商，看看行內人如何看最近「三中商」的爭議。

相關新聞

永不幫襯

Southampton間Waterstones有得買Murder of Princess Diana

腦子不知道到哪裡去了！

求其都搵到本
完
依家人地畀講共和
你係咪畀講獨立先？

咁嘅腦都做到書商董事

啲中古世紀嘅帝制思維個世界真係好撚奇怪

長期生活係共產黨管治之下以為全世界都係咁

小農dna

屌佢老母啦

97年前, 香港黃金時代, 國民人均收入超過英國木土

英國比工黨搞到經濟一鑊粥, 香港人係改GOD SAVE THE QUEEN,

笑英國佬「個個揸住個兜」

有無香港人被英國法庭判罪呀？

個個揸住個兜，
刀叉都生晒鏽，
污垢又有。

朝朝都當阿茂，
晚晚會發晒吽
又要睏路旁
又要踎，苦困冇盡頭。

群魔亂舞
而家咩人都可以鳩噏

唔係英女皇仲係度，查理斯大把人唔想佢做國王，寧願叫佢讓位比威廉，英國政府敢唔敢拉人

Morrissey大大聲唱queen is dead都得啦戇鳩

可以話中國人思維根本冇進步過

弱智蝗

呢類人講完， 算唔算直接一巴車落去築覺條垃圾作者

sex pistols n年前已經改過首god save the queen嚟笑鳩英女皇啦，更加唔好講書

除非戴安娜， 英女皇好少令英國人討厭佢

以前中學都有教鴉片戰爭喎

唔怪得退休啦，精神錯亂到咁

女皇陛下一生都為國為民

連皇夫都為國犧牲好多

仲有好多野佢地係控制唔到, 忍辱負重

查理斯繼位就慘

除咗英女皇
Bbc拍咗成個series紀錄片
入面有直接描述同批評英國佬殖民時代既暴行
（不過訪問啲力格，大大聲多謝英國佬既統治 ）

好多一係就內戰，一係就獨裁

公然侮辱下任國王， 如果係支那會判咩罪

中国人真係得啖笑

1979-1997都係保守黨喎

sex pistols: God save the queen the fascist regime

幾年前有個保守黨 MP係到叫BBC播新聞前要播國歌
(英國97年之後無再要求電視平日要播國歌)

而BBC嘅回應係喺電視到播Sex Pistols首God Save the Queen

係大陸習慣左封建制度 以為世界就係咁

困係籠裡嘅雀係唔知咩係自由

你試吓喺英國改人國歌，睇吓佢會唔會拉你

點至反英女皇，反皇室，反正苦都得

好呀，越多垃圾高層出嚟鳩噏越好，等多啲人睇清呢個集團真面目，多啲人加入罷買三中商

平時見到間嘢一減價就排曬長龍真係得啖笑，先唔計佢中資，佢地85折都貴過樓上書局長期有85折或以下啦，港豬教人去日本入大學食平嘢咁乞衣就識，對住垃圾中資又唔見佢地識慳

奶共者智商

同英國比？蘇格蘭民族黨推動獨立公投仲可以執政，香港民族黨淨係出聲明都俾政府界定為恐怖組織，點睇？

歐美書局大把書日日屌鳩自己政府同皇室，係咪啲作者拉晒啦？

同意

用 windows 既人個腦，都係咁諗野

His name：
Bobby Hill

早抖啦廢老

God save the queen
The fascist regime
They made you a moron
A potential H bomb
God save the queen
She's not a human being
and There's no future
And England's dreaming
Don't be told what you want
Don't be told what you need
There's no future
No future
No future for you
God save the queen
We mean it man
We love our queen
God saves
God save the queen
'Cause tourists are money
And our figurehead
Is not what she seems
Oh God save history
God save your mad parade
Oh Lord God have mercy
All crimes are paid
Oh when there's no future
How can there be sin
We're the flowers
In the dustbin
We're the poison
In your human machine
We're the future
Your future
God save the queen
We mean it man
We love our queen
God saves
God save the queen
We mean it man
There's no future
In England's dreaming God save the queen
No future
No future
No future for you
No future
No future
No future for me
No future
No future
No future for you

香港應該無電視台敢播呢個版本：

所以結論都係, 自古以來
華文傳媒都係垃圾, 比唔上西方白人傳媒

呢啲共狗好無恥，仲要驚人地唔知佢有幾無知

華人智商高喎

智商高呀
因為知對我地講咩都冇用
係用嚟洗啲廢中腦之嘛

小支支

三中商有政治審查都講到好正常咁
一睇就知唔洗睇條廢老up落去
尋日見到個節目睇到一半就唔想睇

viutv呢個唔知咩名節目又唔錯
好有星期二檔案個feel
正反雙方都有播
亦都比我睇到
原來只要奶共，弱智都做董事

以己度人

原諒佢 坐太耐監

英國大把書反英女皇 反君主制

搵食死開啲啦
講嘢都唔識用腦
一睇到啲冇腦嘅人身高要職
我就知共慘政府真係識擇傻仔

其實外國提地區獨立題黨好多

英國皇室無理呢啲嘢成百年啦

完美演繹坐井觀天

Sex pistols唱完首God Save the Queen係咪要上斷頭台

搵到一本佢食咗佢？

點解唔得

呢d傻喱wfc

香港就係咁，位處高位嗰班完全冇令人信服嘅能力
最撚多都係有班白痴仔讚啲高官英文講得好嘅程度
呢啲無離喇間嘅嘢根本就唔係重點，就執得咁足，就知真係小農社會嚟

低能仔都做到三中副董，可見國企幾腐敗，唔怪得年年大蝕。

話佢聽，英國主要傳媒如衛報同工黨都主張推翻英國皇室呢！批佢地亂使錢就更加成日有！

諗起早幾年套刺殺金正恩 啲廢老又係話美國佬陰濕 敢唔敢拍套刺殺美國總統
白宮淪陷劇情多到數唔晒